\selectlanguage{greek}
\begin{abstract}
\selectlanguage{english}
Η παρούσα εργασία έγινε το Εαρινό Εξάμηνο του 2020 στα πλαίσια του μαθήματος "Υπολογιστική Νοημοσύνη".
Στόχος της εργασίας είναι η διερεύνηση της ικανότητας μοντέλων TSK στη μοντελοποίηση πολυμετάβλητων, μη γραμμικών συναρτήσεων.
Χρησιμοποιούνται 2 σετ δεδομένων από το UCI repository \cite{Dua:2019}, ένα απλό και μικρού μεγέθους σετ και ένα σετ υψηλής διαστασιμότητας.
Αρχικά στο 1\textsuperscript{o} κεφάλαιο για το απλό σετ δεδομένων εκπαιδεύονται 4 διαφορετικά μοντέλα TSK και συγκρίνονται τα αποτελέσματά τους.
Γίνεται μια απλή διερεύνηση της εκπαίδεσης και της αξιολόγησης των μοντέλων και μια επίδειξη τρόπων ανάλυσης και ερμηνείας των αποτελεσμάτων.
Έπειτα στο 2\textsuperscript{o} κεφάλαιο γίνεται διερεύνηση για αποδοτική εκπαίδευση πάνω σε ένα σετ δεδομένων με υψηλή διαστασιμότητα.
Παρουσιάζονται διαδικασίες μείωσης τον διαστάσεων και των κανόνων με σκοπό την εκπαίδευση ενός TSK.
\end{abstract}
\selectlanguage{english}
